{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja elan meres. Ma olen aeglane, kuid kannan oma kodu endaga kaasas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."},{"text":"Mul on k√µva kate, mis kaitseb mind."},{"text":"M√µnikord s√∂√∂vad inimesed mind salatites!"}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes ujub meres. Teen \"kl√µpsu\" h√§√§lt ja ujun nii vabalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto!"},{"text":"Kasutan helisid oma tee leidmiseks."},{"text":"Mul on vaja tulla pinnale hingama."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan mere all. Ma v√µin tinti pritsida, et sinust eemale saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma saan v√§rve vahetada, et peitu pugeda!"},{"text":"Mul on palju k√§si, millest asju haarata!"}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur soolase vee keha. Katan suurema osa Maast ja minus elab palju olendeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Paadid purjetavad minu peal."},{"text":"Minu k√µrvale v√µib leida randu."},{"text":"Olen v√§ga soolane!"}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala. Mu m√µlemad silmad on √ºhel pool, kas pole see oddy?","hints":[{"text":"Ô∏è Elan ookeani p√µhjas."},{"text":"Ma suudan v√§ga h√§sti sulanduda."},{"text":"Minu kuju on sarnane mingi toiduliigiga."}],"options":[{"label":"Lest","isCorrect":true},{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen taim ookeanis, mida paljud loomad s√∂√∂vad, pakkudes neile toitu ja vahel ka maiust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µni s√∂√∂b mind ka!"},{"text":"Kasvan vee all."},{"text":"Kaladele meeldib minus peituda."}],"options":[{"label":"Korall","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Ma olen olend, kes n√§eb v√§lja nagu t√§ht, aga ma elan meres ja ei ole p√µhjast v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Olen kujult nagu t√§ht."},{"text":"Mul on viis k√§tt."},{"text":"Mulle meeldib kividest kinni hoida."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Liiva dollar","isCorrect":false},{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tugev, v√µimas vee liikumine, mis on p√µhjustatud kuust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vahel teen vee k√µrgemaks."},{"text":"Ô∏è Vahel teen vee madalamaks."},{"text":"Kuu t√µmbab mulle peale."}],"options":[{"label":"Voolus","isCorrect":false},{"label":"T√µus","isCorrect":true},{"label":"Tsunami","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen koht, kus ookean kohtub maaga. Sa v√µid mulle liivast losse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Inimesed k√§ivad minu juures l√µ√µgastumas."},{"text":"Ookeanilained kukuvad minu peale kokku."},{"text":"‚òÄÔ∏è Minul v√µib p√§evituse saada."}],"options":[{"label":"J√µekaldal","isCorrect":false},{"label":"J√§rvekallas","isCorrect":false},{"label":"Rand","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen suur koralligrupp, mida paljud mereolendid kutsuvad koju. Olen v√§ga v√§rvikas ja ookeanile oluline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu linn mere all."},{"text":"Siin elab palju erinevaid kalu."},{"text":"Olen v√§ga habras ja peaks olema kaitstud."}],"options":[{"label":"Kelbimets","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Kraav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}